% -*- coding: utf-8 -*-

\chapter{Código fuente}
\drop{D}{ebido} a su extensión, el código fuente de la aplicación se incluye únicamente en el CD que se adjunta en este \acs{PFC}. En él se puede encontrar una serie de directorios que organizan los diferentes archivos binarios necesarios para la ejecución de los módulos de Dindes. Dentro del directorio src/, se puede observar la siguiente distribución:

\begin{itemize}
	\item \textbf{iceboxConf/}, en él se guardan los ficheros necesarios para el manejo del servicio IceBox.
    \item \textbf{icegridConf/}, se almacenan los ficheros de configuración del servicio de IceGrid, así como el fichero plantilla que se utiliza en el despliegue de la aplicación.
    %\item \textbf{plugins/}, destinado a almacenar los diferentes plugins que utilizan las sondas de la aplicación.
    \item \textbf{rrdtoolDatabase/}, en el que se guardan las bases de datos con la información que suministra las sondas al monitor.
    \item \textbf{scripts/}, en el que se recoje el conjunto de scripts realizados, que automatizan el proceso de instalación y despliegue de máquinas virtuales.
    \item \textbf{web/}, contiene los archivos necesarios para la ejecución de la interfaz web, en el servidor proporcionado por django.
\end{itemize}

Además, dentro del directorio tests/, se pueden encontrar las diferentes pruebas que se han realizado durante el desarrollo de la aplicación. Del mismo modo, dentro del directorio doc/ se pueden localizar los archivos binarios que generan el anteproyecto y la presente memoria.

El contenido del CD que se adjunta, se puede encontrar también en el repositorio online de este proyecto, el cual, se ubica en la siguiente dirección web: \url{https://bitbucket.org/JairoGarcia/pfc}.


